\section{Java Einrichten}
\begin{frame}{Java installieren}
 Windows
 \begin{enumerate}
  \item herunterladen: auf \url{http://www.oracle.com/technetwork/java/javase/downloads/jdk8-downloads-2133151.html}
  \item entpacken und installieren klicken
  \item evtl. PATH-Variable ändern:
  \begin{enumerate}
   \item Klicken auf Start → Systemsteuerung → System und Sicherheit → System → Erweiterte Systemeinstellungen
   \item Erweitert → Umgebungsvariablen
   \item hinten dran Pfad zu Java-Installation anfügen
  \end{enumerate}
 \end{enumerate}
 MacOS
 \begin{enumerate}
  \item herunterladen: auf \url{https://www.java.com/de/download/mac_download.jsp}
  \item entpacken und installieren
 \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}{Java installieren}
Linux und diverse Unixe
\begin{itemize}
  \item Debian GNU/Linux und Derivate: (zB Ubuntu)\\
    \mintinline{console}{sudo apt-get install openjdk-7-jdk} oder \\
    \mintinline{console}{sudo apt-get install openjdk-8-jdk}
  \item Fedora: \mintinline{console}{sudo dnf install java-1.8.0-openjdk}
  \item Arch Linux: \mintinline{console}{sudo pacman -S jdk9-openjdk}
  \item OpenSUSE: \mintinline{console}{sudo zypper in java-1_8_0-openjdk}
  \item NixOS: \mintinline{console}{nix-env -iA nixos.openjdk9}
  \item FreeBSD: \mintinline{console}{sudo pkg install openjdk}
  \item OpenBSD: \mintinline{console}{sudo (./configure && make && make install)}
  \item und noch viel mehr: \mintinline{console}{man [jeweiliger Paketmanager]}
\end{itemize}
\end{frame}
